.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-armor

.. _ch11--Armor:

=============================================================================================================
Доспехи (Armor)
=============================================================================================================

Комплекты доспехов могут быть изготовлены из драгоценных материалов или наполнены магией, чтобы наделить их способностями, превосходящими обычные доспехи.
Многие комплекты магических доспехов создаются гравировкой рун, как описано в разделе :ref:`ch11--Runes`.
Блок характеристик магического доспеха указывает цену и характеристики самого обычного доспеха, который вы можете сделать при помощи основных рун.
Другие специальные комплекты доспехов могут быть созданы из драгоценных материалов, а некоторые - сами по себе специально созданные предметы.

.. _ch11--Armor--Precious:

Доспехи из драгоценных материалов (Precious Material Armor)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Доспехи из драгоценных материалов стоят дороже и иногда дают специальные эффекты.
Вы можете изготовить кожаные доспехи из драконьей шкуры, деревянный доспех их сумеречного дерева, а металлический доспех из любого драгоценного материала кроме сумеречного дерева.
Так как масса доспеха снижается при его ношении, то при определении цены материалов, используйте массу переноски (:ref:`ch11--Materials`)


.. _item--Cold-Iron-Armor:

Доспех из холодного железа (`Cold Iron Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=140>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Доспех из холодного железа вызывает отвращение у определенных существ, которые его касаются.
Существо, со слабостью к холодному железу (такие как большинство демонов и фей), которое критически проваливает безоружную атаку против существа в доспехе из холодного железа получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`.
Существо со слабостью к холодному железу получает :c_sickened:`тошнота 1` пока носит доспех из холодного железа.

----------

**Вид**: низкопробный (low-grade)

**Уровень**: 5;
**Цена**: 140 зм + 14 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 70 см + 7 см за Массу

----------

**Вид**: стандартный (standard-grade)

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.200 зм + 120 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 150 зм + 15 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный (high-grade)

**Уровень**: 18;
**Цена**: 20.000 зм + 2.000 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 10.000 зм + 1.000 зм за Массу


.. _item--Silver-Armor:

Серебряный доспех (`Silver Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=146>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Серебряный доспех вызывает отвращение у определенных существ, которые его касаются.
Существо, со слабостью к серебру, которое критически проваливает безоружную атаку против существа в доспехе из серебра получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`.
Существо со слабостью к серебру получает :c_sickened:`тошнота 1` пока носит серебряный доспех.

----------

**Вид**: низкопробный (low-grade)

**Уровень**: 5;
**Цена**: 140 зм + 14 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 70 см + 7 см за Массу

----------

**Вид**: стандартный (standard-grade)

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.200 зм + 120 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 150 зм + 15 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный (high-grade)

**Уровень**: 18;
**Цена**: 20.000 зм + 2.000 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 10.000 зм + 1.000 зм за Массу


.. _item--Adamantine-Armor:

Адамантиновый доспех (`Adamantine Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=139>`_) / Предмет 12+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Адамантиновые доспехи имеют блестящий черный внешний вид и удивительно прочны.

----------

**Вид**: стандартный адамантиновый доспех (standard-grade adamantine armor)

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.600 зм + 160 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать адамантина минимум на 200 зм + 20 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный адамантиновый доспех (high-grade adamantine armor)

**Уровень**: 19;
**Цена**: 32.000 зм + 3.200 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать адамантина минимум на 16.000 зм + 1.600 зм за Массу


.. _item--Mithral-Armor:

Мифрильный доспех (`Mithral Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=144>`_) / Предмет 12+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Мифрильный доспех на 1 Массу легче, чем обычный (или легкой Массы, если он обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на доспех, который обладает легкой Массой).
Его легче носить чем обычный металлический доспех, что снижает требование к Силе на 2, необходимое для игнорирования его штрафа проверки, и снижая штраф Скорости на 5 футов.

----------

**Вид**: стандартный мифрильный доспех (standard-grade mithral armor)

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.600 зм + 160 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать мифрила минимум на 200 зм + 20 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный мифрильный доспех (high-grade mithral armor)

**Уровень**: 19;
**Цена**: 32.000 зм + 3.200 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать мифрила минимум на 16.000 зм + 1.600 зм за Массу


.. _item--Dragonhide-Armor:

Доспех из драконьей шкуры (`Dragonhide Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=142>`_) / Предмет 12+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Доспех из драконьей шкуры иммунен к одному типу урона, в зависимости от вида дракона из которого он сделан (см. :ref:`material--Dragonhide`).
Ношение доспеха из драконьей шкуры еще дает вам бонус обстоятельства +1 к КБ и спасброскам от атак и заклинаний, которые наносят соответствующий тип урона.

----------

**Вид**: стандартный доспех из драконьей шкуры (standard-grade dragonhide armor)

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.600 зм + 160 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать драконьей шкуры минимум на 200 зм + 20 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный доспех из драконьей шкуры (high-grade dragonhide armor)

**Уровень**: 19;
**Цена**: 32.000 зм + 3.200 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать драконьей шкуры минимум на 16.000 зм + 1.600 зм за Массу


.. _item--Darkwood-Armor:

Доспех из сумеречного дерева (`Darkwood Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=141>`_) / Предмет 12+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Доспех из сумеречного дерева на 1 Массу легче, чем обычный (или легкой Массы, если он обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на доспех, который обладает легкой Массой).
Его легче носить, чем обычный деревянный доспех, что снижает требование к Силе на 2, необходимое для игнорирования его штрафа проверки, и снижая штраф Скорости на 5 футов.

**Примечание**: В основной книге правил не было деревянных доспехов.

----------

**Вид**: стандартный доспех из сумеречного дерева (standard-grade darkwood armor)

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.600 зм + 160 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать сумеречного дерева минимум на 200 зм + 20 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный доспех из сумеречного дерева (high-grade darkwood armor)

**Уровень**: 19;
**Цена**: 32.000 зм + 3.200 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать сумеречного дерева минимум на 16.000 зм + 1.600 зм за Массу


.. _item--Elven-Chain:

Эльфийская кольчуга (`Elven Chain <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=143>`_) / Предмет 13+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 1

----------

Эльфийская кольчуга это кольчужная рубашка сделанная из :ref:`мифрила <material--Mithral>`, которая сверкает даже при слабом свете.
Она дает бонус предмета +2 к КБ и не имеет штрафа проверок от доспеха.

Созданная эльфийскими ремесленниками, использующими древние приемы изготовления, эльфийская кольчуга исключительно тихая.
В отличие от других кольчужных рубах, даже по сравнению с другими мифрильными кольчужными рубахами, эльфийская не имеет признака "шумный".
Этот комплект доспеха может быть гравирован рунами как любая другая мифрильная кольчужная рубашка.

----------

**Вид**: стандартная эльфийская кольчуга (standard-grade elven chain)

**Уровень**: 13;
**Цена**: 2.500 зм

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать мифрила минимум на 3.125 см

----------

**Вид**: высококачественная эльфийская кольчуга (high-grade elven chain)

**Уровень**: 20;
**Цена**: 52.000 зм

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать мифрила минимум на 26.000 зм


.. _item--Orichalcum-Armor:

Орихалковый доспех (`Orichalcum Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=145>`_) / Предмет 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Благодаря магической силе, орихалковый доспех может быть гравирован 4 рунами магических свойств вместо 3.
Если вы носите доспех из орихалка, он дает вам возможность заглянуть в будущее, давая бонус обстоятельств +1 к броскам инициативы.

----------

**Вид**: высококачественный орихалковый доспех (high-grade)

**Уровень**: 20;
**Цена**: 55.000 зм + 5.500 зм за Масса

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать орихалка минимум на 27.500 зм + 2.750 зм за Массу















Основные магические доспехи (Basic Magic Armor)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Наиболее распространенные особые доспехи это комплекты доспехов с комбинацией рун *мощи доспеха* и *стойкости*.
Следующий блок характеристик предоставляет краткую информацию о этих доспехах.


.. _item--Magic-Armor:

Магический доспех (`Magic Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=147>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: различается

----------

Магические доспехи это просто доспехи или одежда исследователя, на которой выгравированы основные руны.
Руна *мощи доспеха* увеличивает бонус предмета доспеха к КБ, а руна *стойкости* добавляет бонус предмета к спасброскам.

Цены указанные здесь относятся ко всем видам доспехов.
Вам не надо регулировать цену для кожаного доспеха и полного латного.
Эти доспехи сделаны из стандартных материалов, а не драгоценных, таких как мифрил.

----------

**Вид**: *доспех +1 (+1 armor)*

**Уровень**: 5;
**Цена**: 160 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +1* (увеличивает бонус предмета к КБ на 1).

----------

**Вид**: *доспех стойкости +1 (+1 resilient armor)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 500 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +1* (увеличивает бонус предмета к КБ на 1) и руна *стойкости* (бонус предмета +1 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех стойкости +2 (+2 resilient armor)*

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +2* (увеличивает бонус предмета к КБ на 2) и руна *стойкости* (бонус предмета +1 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех отличной стойкости +2 (+2 greater resilient armor)*

**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +2* (увеличивает бонус предмета к КБ на 2) и руна *отличной стойкости* (бонус предмета +2 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех отличной стойкости +3 (+3 greater resilient armor)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +3* (увеличивает бонус предмета к КБ на 3) и руна *отличной стойкости* (бонус предмета +2 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех сильной стойкости +3 (+3 major resilient armor)*

**Уровень**: 20;
**Цена**: 70.000 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +3* (увеличивает бонус предмета к КБ на 3) и руна *сильной стойкости* (бонус предмета +3 к спасброскам).










Особые магические доспехи (Specific Magic Armor)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _item--Ghoul-Hide:

Шкура упыря (`Ghoul Hide <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=153>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- инвестируемый
- магический
- некромантия

**Цена**: 220 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 2

----------

Сшитый вместе из частей кожи упырей, этот комплект *сыромятного доспеха +1* дает вам бонус предмета +1 к спасброскам против болезней и паралича и делает вас невосприимчивым к параличу упырей.
*Шкура упыря* с руной *стойкости* (:ref:`item--Resilient`), увеличивает бонус предмета этой руны к спасброскам против болезней и паралича на 1 (до максимальных +4).

*Шкура упыря* отвратительно свистяще шипит при прикосновении эльфов.
Когда одета существом с признаком :t_elf:`эльф`, доспех получает признак "шумный".


.. _item--Moonlit-Chain:

Лунная кольчужная рубаха (`Moonlit Chain <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=156>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- инвестируемый

**Цена**: 360 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 2

----------

Воротник этой *серебряной кольчужной рубашки +1* украшен вышитыми изображениями фаз луны.
В лунном свете вы можете видеть как будто у вас есть сумеречное зрение.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы касаетесь вышитого на воротнике изображения новолуния и подавляете состояние :c_dazzled:`ослеплен` на 1 минуту.

----------

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра на 33 зм


.. _item--Rhino-Hide:

Шкура носорога (`Rhino Hide <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=158>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация
- инвестируемый

**Цена**: 700 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 2

----------

Этот *стойкий сыромятный доспех +1* сделан из шкуры носорога.
Он обладает штрафом доспеха на проверки -1 вместо -2.
Когда нося этот доспех вы используете классовую способность :ref:`class-feat--Fighter--Sudden-Charge`, ваш Удар наносит дополнительные 1d8 урона.

----------

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать шкуру носорога на 320 зм (обычный материал).


.. _item--Victory-Plate:

Латы победы (`Victory Plate <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=752>`_) / Предмет 9+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 4

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

Металлические пластины этого *полного латного доспеха стойкости +1* покрыты ярким таба́рдом, изображающим характерный герб, разделенный на четыре поля.
Эта эмблема магическим образом записывает ваши недавние победы, показывая на каждом поле герба по одному триумфу, что позволяет вам в будущих сражениях призвать эти победы на помощь.

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы убиваете или уничтожаете существо уровня больше или равного уровню ваших *лат победы* (изменяйте этот уровень если добавляете основные руны к *латам победы*, как обычно).
Это существо должно иметь один из следующих признаков, перечисленных во второй активации.

**Эффект**: Вы направляете свои доспехи, чтобы запечатлеть победу.
Герб на табарде доспеха изменяется, чтобы включить туда геральдику, относящуюся к убитому существу, и победа записывается на табард.
Если вы уже записали 4 победы, выберите одну, которая заменится на новую.


**Активация**: |д-2| вообразить, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы касаетесь одного из четырех полей на табарде, представляющих одну из ваших побед, и вспоминаете свой триумф над существом.
Это существо исчезает с табарда, и на 1 минуту вы получаете сопротивление 5 к типу урона, в зависимости от признака существа (вы получаете сопротивление только одного вида, даже если существо имеет более одного признака, который можно применить):

* **Аберрация** или **Фея**: ментальный
* **Небожитель**: добро
* **Конструкт**: яд
* **Дракон** или **Элементаль**: один вид энергии, который соответствует одному из признаков дракона или элементаля
* **Бес**: зло
* **Слизь**: точный урон, и сопротивление равное 10
* **Нежить**: негативный

----------

**Вид**: *латы победы (victory plate)*;
**Уровень**: 9;
**Цена**: 675 зм

----------

**Вид**: *отличные латы победы (greater victory plate)*

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.500 зм

Это *полный латный доспех отличной стойкости +2*.
Вы можете использовать вторую активацию раз в минуту, вместо раза в час, а дающееся сопротивление равно 10, или 20 для точного урона в случае со слизью.


.. _item--Breastplate-of-Command:

Нагрудник командования (`Breastplate of Command <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=148>`_) / Предмет 10+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование
- инвестируемый

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 2

----------

Этот *нагрудник стойкости +1* сделан из блестящей бронзы, покрытой усиливающими золотыми панелями в форме львиных голов.
Ношение этого нагрудника дает вам командную ауру.
Вы получаете бонус предмета +2 к проверкам Дипломатии, но получаете штраф предмета -2 к проверкам Скрытности на :ref:`skill--Stealth--Hide` и :ref:`skill--Stealth--Sneak`, а так же проверки Обмана для :ref:`skill--Deception--Impersonate`.

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы на 1 минуту, даете союзникам в пределах 100 футов бонус состояния +2 к спасброскам против эффектов страха.
Когда вы активируете эту возможность, то каждый союзник, на которого она воздействовала и имеет состояние :c_frightened:`напуган`, снижает свое состояние :c_frightened:`напуган` на 1.

----------

**Вид**: *нагрудник командования (breastplate of command)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

----------

**Вид**: *отличный нагрудник командования (greater breastplate of command)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 22.000 зм

Доспех является *нагрудником отличной стойкости +2*.
Бонусы и штраф предмета увеличиваются до +3 и -3 соответственно.


.. _item--Electric-Eelskin:

Шкура электрического угря (`Electric Eelskin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=152>`_) / Предмет 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация
- инвестируемый

**Цена**: 950 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 1

----------

Блестящая, скользкая кожа угря покрывает пластины этого *стойкого кожаного доспеха отличной скользкости +1*.
Доспех дает вам возможность дышать водой и дает бонус предмета +2 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim`, и проверкам Скрытности, которые вы делаете в воде.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--s--Shocking-Grasp` 2-го уровня с КС 29.

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение :ref:`spell--s--Shocking-Grasp`.


.. _item--Celestial-Armor:

Небесный доспех (`Celestial Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=149>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- трансмутация
- добро
- инвестируемый

**Цена**: 2.500 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 1

----------

Этот комплект *кольчуги стойкости +2* сделан из тонких белых звеньев странного и слегка полупрозрачного бледного металла, а рукава и юбка выполнены в виде небольших шлейфов, напоминающих перья.
В отличие от обычной кольчуги, *небесный доспех* не имеет снижения Скорости, его штраф проверок от доспеха равен 0, а Масса 1.

Вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ и спасброскам против бесов.
Вы будто светитесь когда носите этот доспех, что дает вам бонус предмета +2 к проверкам Дипломатии для всех существ, кроме бесов.

Если вы не добрый, то получаете состояние :c_drained:`истощен 2` когда носите *небесный доспех*.
Пока вы его носите, то не можете избавиться от этого состояния.

**Активация**: |д-1| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Доспех расправляет светящиеся крылья, давая вам Скорость полета 30 футов.
Крылья излучают яркий свет в 40-футовом радиусе (и тусклый свет в следующих 40 футах).
Крылья пропадают через 10 минут.

----------

**Требования для создания**: Вы добрый.


.. _item--Demon-Armor:

Демонический доспех (`Demon Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=150>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- некромантия
- зло
- инвестируемый

**Цена**: 2.500 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 4

----------

Сделанный из черного железа, этот грубый комплект *полного латного доспеха стойкости +2* сделан так, чтобы вы выглядели как рогатый демон, с вашим лицом, выглядывающим из кричащей пасти чудовища.

Когда вы носите этот доспех, то можете атаковать рогами шлема.
Это воинское оружие ближнего боя с эффектами руны *мощи оружия +2*.
Они наносят 2d8 колющего урона и имеют признак :w_deadly:`смертельное d12`.
При критическом попадании рогами, цель должна сделать спасбросок Стойкости с КС 30, от болезни :ref:`spell--a--Abyssal-Plague`.
Рога нельзя гравировать никакими рунами.

Если вы не злой, то получаете состояние :c_drained:`истощен 2` и не можете избавиться от него, пока носите *демонический доспех*.

**Активация**: |д-2| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--d--Dimension-Door`

----------

**Требования для создания**: Вы злой; предоставить одно сотворение :ref:`spell--d--Dimension-Door`.


.. _item--Mail-of-Luck:

Доспех удачи (`Mail of Luck <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=155>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- инвестируемый

**Цена**: 2.600 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 3

----------

Этот комплект *пластинчатого доспеха стойкости +2* имеет большую вставку из зеленого драгоценного камня на видном месте.

**Активация**: |д-св| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: По вам попали или критически попали атакой, но урон еще не был брошен

**Эффект**: Вы заставляете атакующего перебросить бросок атаки и использовать худший результат.
Этот эффект имеет признак :t_misfortune:`неудача`.

Активация доспеха заставляет драгоценный камень становиться серым и инертным.
Вы не можете снова активировать доспех, пока камень не вернет свой изначальный зеленый цвет.
Самоцвет снова становится зеленым через 1 неделю или когда значительный враг критически попадет целящимся в вас броском атаки (Если враг при броске получает крит.успех атаки по вам, и вы заставляете атакующего перебросить этот крит.успех, то он не перезаряжает *доспех удачи*).
Даже если сила доспеха возвращается прежде, чем пройдет 1 неделя, его нельзя активировать чаще 1 раза в день.


.. _item--Invisible-Chain-Shirt:

Невидимая кольчужная рубаха (`Invisible Chain Shirt <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1063>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 2.750 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 186

----------

Эта *невидимая кольчужная рубаха стойкости +2* невидима сама по себе.
Другие существа вообще не видят ее, что позволяет носить ее скрытно.
Кроме того, невидимый композитный материал доспеха тише и удобнее, чем у обычной кольчужной рубашки.
Она лишена признака :a_noisy:`шумный` и получает признак :a_comfort:`удобный`.

**Активация**: |д-2| вообразить;
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Вы :ref:`Перемещаетесь (Stride) <action--Stride>` и становитесь частично невидимы, получая состояние :c_concealed:`скрыт` до конца своего следующего хода или пока не используете враждебное действие, в зависимости от того, что произойдет раньше.
Вы можете использовать сокрытие от этой активации, чтобы :ref:`skill--Stealth--Hide` как обычно.


.. _item--Glorious-Plate:

Великолепные латы (`Glorious Plate <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=520>`_) / Предмет 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- эвокация
- добро
- свет

**Цена**: 4.500 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 4

**Доступ**: Персонаж является членом :ref:`Рыцарей Ластволла <Faction--Knights-of-Lastwall>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 93

----------

Эта элегантный полный латный доспех украшен геральдическими изображениями и никогда не тускнеет и не теряет блеска.
*Великолепные латы* это *стойкие полные латы +2*.
В бою *великолепные латы* излучает яркий свет в 10-футовом радиусе, который враги видят как слепящий ореол, закрывающий других существ, кроме владельца.
Когда враг смотрит на владельца, он должен совершить спасбросок Воли КС 33.
После этого противник временно иммунен на 1 минуту.

| **Успех**: Враг невредим
| **Провал**: На 1 минуту, союзники владельца в пределах 10-футового света *великолепных лат* :c_concealed:`скрыты` для врага. Союзники :c_concealed:`скрыты` только пока они остаются в свете; если союзники попадают в свет после этого, то тоже :c_concealed:`скрыты`.
| **Критический провал**: Как провал, но союзники владельца :c_hidden:`спрятаны`

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в 10 минут

**Эффект**: Доспех накладывает на вас :ref:`spell--s--Sanctuary`.


.. _item--Plate-Armor-of-the-Deep:

Латный доспех глубин (`Plate Armor of the Deep <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=157>`_) / Предмет 15
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Цена**: 6.500 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 4

----------

Этот комплект *полных лат отличной стойкости +2* украшен закрученными, витиеватыми мотивами волн и рыбьей чешуи.
Когда вы его носите, то не получаете снижение Скорости или штраф проверки от доспеха когда Плывете, получаете бонус предмета +2 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim`, можете дышать под водой и говорить на языке акван.


.. _item--Dragonplate:

Драконьи латы (`Dragonplate <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=151>`_) / Предмет 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация
- инвестируемый

**Цена**: 10.000 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 4

----------

Этот комплект *полного латного доспеха драконей шкуры отличной стойкости +2* делает вас похожим на грозного дракона.
Доспех бывает 10 разновидностей, соответствующих 10 распространенным видам драконов, хотя, несомненно, существуют и другие разновидности.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы испускаете драконье дыхание с формой, типом урона и спасброском соответствующим виду дракона, использованному для создания доспеха (см. таблицу далее).
Атака дыханием наносит 14d6 урона; каждое существо в области должно сделать простой спасбросок с КС 36.

+----------------------+---------------+------------------------------------------+
|     Вид дракона      |  Защищает от  |              Атака дыханием              |
+======================+===============+==========================================+
| Черный или медный    | кислота       | 30-футовая линия кислоты (Рефлекс)       |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+
| Синий или бронзовый  | электричество | 30-футовая линия электричества (Рефлекс) |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+
| Латунный             | огонь         | 30-футовая линия огня (Рефлекс)          |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+
| Зеленый              | яд            | 15-футовый конус яда (Стойкость)         |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+
| Золотой или красный  | огонь         | 15-футовый конус огня (Рефлекс)          |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+
| Серебряный или белый | холод         | 15-футовый конус холода (Рефлекс)        |
+----------------------+---------------+------------------------------------------+

----------

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать драконьей шкуры на 1.250 зм.


.. _item--Impenetrable-Scale:

Непробиваемая чешуя (`Impenetrable Scale <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=154>`_) / Предмет 17
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Цена**: 12.800 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 3

----------

Сделанный из блестящих черных чешуек адамантина стандартного качества, уложенных внахлест, этот *адамантиновый чешуйчатый доспех укрепления отличной стойкости +2*, при попадании будто на мгновение утолщается в месте удара.
Каждый раз, когда руна :ref:`item--Fortification` доспеха успешно превращает значительное критическое попадание врага в обычное, одна из чешуек доспеха становится фиолетовой.
Вы получаете сопротивление физическому урону, равное количеству фиолетовых чешуек, вплоть до максимального 8.

Каждый день на закате, все фиолетовые чешуйки становятся обычными.

----------

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать адамантина на 1.600 зм.


.. _item--Rebounding-Breastplate:

Рикошетящий нагрудник (`Rebounding Breastplate <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1070>`_) / Предмет 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация
- сила

**Цена**: 70.000 зм

**Использование**: надеваемый, доспех;
**Масса**: 2

**Источник**: Secrets of Magic pg. 188

----------

Этот *отличный стойкий нагрудник отличного укрепления +3* поглощает удары, чтобы потом высвободить их.
Нося этот доспех вы получаете сопротивление 5 дробящему, колющему и рубящему урону и сопротивление 10 урону силой.
Отслеживайте сколько урона доспех предотвратил от вражеских атак, так как он поглощает этот урон.
Через 1 минуту поглощенный урон безвредно рассеивается и сбрасывается на 0.
Доспех заряжается только уроном от противников и опасностей, но не уроном получаемым от вас самих, союзников или окружения.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Ваш доспех поглотил хотя бы 30 урона

**Эффект**: Поглощенная энергия вырывается из доспеха и пульсирует силой.
Существа в 30-футовой эманации получают 10d6 урона силой, с простым спасброском Стойкости КС 43.
При провале их отталкивает от вас на 10 футов, а при критическом провале, их отталкивает от вас на 20 футов и они падают :c_prone:`ничком`.
Урон поглощенный доспехом сбрасывается на 0.





.. include:: /helpers/actions.rst